{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"private","quizNumber":"2","quiz":[{"id":322,"question":"هل يجوز أن تُقام الشاخصة    [[c7]] في طريق خارج المدن؟","a":"كلا ، لا يجوز للمشاة أن يسيروا في طريق خارج المدن.","b":"تُقام عند المحطات العمومية فقط.","c":"نعم.","d":"تُقام فقط عند المحطات العمومية في طريق خارج المدن وليس في الطريق السريعة.","answer":"3"},{"id":300,"question":"تعني الشاخصة   [[a14]]:","a":"ملتقى تفرع طرق إلى اليسار.","b":"مفترق تفرع طرق إلى اليمين.","c":"خط وقوف على سطح الطريق.","d":"ممنوع الاستدارة إلى اليمين.","answer":"2"},{"id":321,"question":"المسافة بين شاخصة تحذير والشيء التي تحذر منه تكون عادةً:","a":"170م.","b":"100م.","c":"150م.","d":"250م.","answer":"3"},{"id":317,"question":"شاخصة   [[a17]] معناها:","a":"اندماج طريق من اليسار ثم من اليمين.","b":"مفترقات طرق إلى اليمين ثم إلى اليسار.","c":"مفترقات طرق إلى اليسار ثم إلى اليمين.","d":"تقاطع طرق من الأمام واليمين واليسار.","answer":"2"},{"id":328,"question":"الشاخصة   [[b11]] تعني :","a":"لا يجوز للشاحنات استعمال المسلك الأيسر .","b":"نهاية مقطع الطريق الذي يسري عليه منع التجاوز .","c":"لا يجوز للشاحنات مجاوزة المركبات الخصوصية فقط.","d":"ممنوع تجاوز مركبة تجارية يزيد وزنها الإجمالي عن 4000كغم .","answer":"2"},{"id":301,"question":"ما هي الشاخصة التي تسمح بالوقوف بجانب الرصيف بواسطة بطاقة وقوف:","a":"[[d3]]","b":"[[f8]]","c":"[[d20]]","d":"[[f3]]","answer":"3"},{"id":309,"question":"الشاخصة  [[b47]] معناها:","a":"احذر من يمينك ومن يسارك.","b":"سر إلى اليمين أو إلى اليسار فقط.","c":"لا تجوز الاستدارة يميناً أو يساراً.","d":"الطريق تتحول من مسلك إلى مسلكين.","answer":"2"},{"id":329,"question":"الشاخصة التي تعني مكان لتوقف نوع معين من المركبات على شكل خليج ، هي:","a":"[[c1]]","b":"[[d20]]","c":"[[d15]]","d":"[[d18]]","answer":"4"},{"id":324,"question":"هل يجوز لدراجة هوائية دخول شارع أقيمت على مدخله الشاخصة   [[b1]] ؟","a":"كلا لا يجوز.","b":"يجوز لها الدخول إذا كانت تسير على ثلاث عجلات.","c":"نعم يجوز.","d":"يجوز لها الدخول إذا كانت تسير على عجلتين.","answer":"1"},{"id":326,"question":"تعني الشاخصة   [[b14]] :","a":"ممنوع الدخول لجميع المركبات بما في ذلك الدراجة النارية .","b":"ممنوع الدخول لجميع المركبات الميكانيكية ما عدا الدراجة النارية بدون زورق جانبي .","c":"ممنوع الدخول لجميع المركبات الميكانيكية .","d":"ممنوع الدخول لجميع المركبات بما في ذلك الدراجة النارية بدون زورق جانبي .","answer":"3"},{"id":311,"question":"الشاخصة [[b49]] معناها:","a":"يجوز عبور المكان الذي أقيمت عليه الشاخصة من اليمين ومن اليسار أيضاً.","b":"يجوز تجاوز المركبة التي أمامك من اليمين ومن اليسار أيضاً.","c":"الطريق تنحدر إلى اليمين والى اليسار.","d":"ملتقى تفرع طرق إلى اليمين والى اليسار.","answer":"1"},{"id":304,"question":"خط متقطع إلى جانب خط متواصل   [[d6]] معناه:","a":"يجوز اختراقهما عند تجاوز مركبة بطيئة فقط.","b":"يجوز اختراقهما إذا كان الخط المتقطع على يسار الخط المتواصل.","c":"لا يجوز اختراقهما في أية حالة من الحالات.","d":"يجوز اختراقهما إذا كان الخط المتقطع على يمين الخط المتواصل.","answer":"4"},{"id":323,"question":"ماذا ينهي الشاخصة   [[b10]] ؟","a":"الشاخصة   [[b11]] فقط.","b":"المفترق القريب أو الشاخصة   [[b11]] إذا لم يكن هناك مفترق في المقطع الذي يُمنع فيه التجاوز.","c":"الشاخصة   [[b31]]","d":"الشاخصة   [[b32]]","answer":"2"},{"id":310,"question":"ما هي الشاخصة التي معناها لافتة للتحذير وللإرشاد وللمنع أو للتحديد؟","a":"[[d15]]","b":"[[f9]]","c":"[[f10]]","d":"[[a43]]","answer":"4"},{"id":308,"question":"تبعد الشاخصة   [[a25]] عن ملتقى سكة الحديد:","a":"10م قبل الملتقى.","b":"حسب وضعها فوق الشاخصة  [[a28]] أو [[a29]]   أو  [[a30]]","c":"150م قبل الملتقى.","d":"270م قبل الملتقى.","answer":"2"},{"id":315,"question":"إذا أقيمت الشاخصة   [[b20]] فوق المسلك فتسري على:","a":"على جميع المسالك في الشارع ما عدا مسلك المواصلات العمومية.","b":"على المسلك الذي تحتها.","c":"على جميع المسالك في الشارع.","d":"على مسلك التجاوز في الشارع.","answer":"2"},{"id":316,"question":"الشاخصة   [[a25]] معناها:","a":"أمامك ملتقى سكة حديد.","b":"قف لأن القطار يمر الآن.","c":"ملتقى سكة حديد ذات خط واحد.","d":"أمامك محطة قطارات.","answer":"1"},{"id":325,"question":"هل يجوز لشخص يصطحب كلباً الدخول في شارع أقيمت على مدخله الشاخصة   [[b61]] ؟","a":"كلا لا يجوز.","b":"يجوز للضرير فقط.","c":"نعم يجوز.","d":"يجوز له فقط إذا كان الكلب مربوطاً بقشاط.","answer":"3"},{"id":305,"question":"الشاخصة   [[b8]] تعني :","a":"ممنوع تجاوز مركبة آلية تسير على أكثر من عجلتين.","b":"جميع الإجابات صحيحة.","c":"يجوز تجاوز مركبة غير ميكانيكية تسير على أكثر من عجلتين.","d":"يجوز تجاوز مركبة ميكانيكية تسير على عجلتين.","answer":"2"},{"id":302,"question":"ما معنى الشاخصة   [[a36]]؟","a":"سبيل للمشاة فقط.","b":"أولاد بقرب المكان.","c":"ممنوع دخول المارة.","d":"مكان عبور المارة على بعد 150م تقريباً.","answer":"4"},{"id":318,"question":"عندما تُقام الشاخصة   [[a40]] فأين يُذكر نوع الخطر؟","a":"على الشاخصة   [[c29]] إذا كان الخطر في طريق سريعة.","b":"على الشاخصة   [[a43]]","c":"على سطح الطريق.","d":"على الشاخصة   [[c28]] إذا كان الخطر في داخل المدن.","answer":"2"},{"id":327,"question":"تعني الشاخصة   [[b52]] :","a":"طريق للمركبات الميكانيكية باستثناء الدراجة النارية بدون عربة جانبية .","b":"طريق للمركبات الخصوصية والخصوصية المزدوجة الاستعمال والصالون العمومي فقط.","c":"طريق للمركبات الميكانيكية فقط .","d":"طريق للمركبات الميكانيكية التي تستطيع ويجوز لها السير بسرعة تزيد عن 55كم/ساعة .","answer":"3"},{"id":320,"question":"ضوء احمر واصفر مع بعض في الآلة الضوئية    [[e2]] معناه:","a":"استعد للوقوف عند ظهور الضوء الأحمر.","b":"خفف السرعة عند ظهور الضوء الأصفر.","c":"اعبر المفترق بسرعة قبل أن يتحول الضوء إلى احمر.","d":"استعد للسير عند ظهور الضوء الأخضر.","answer":"4"},{"id":312,"question":"الشاخصة   [[a20]] معناها :","a":"اندماج شارع له حق الأولوية مع طريق جانبية من اليسار ، ممنوع الاستدارة إلى الطريق الجانبية.","b":"اندماج شارع له حق الأولوية مع طريق جانبية من اليمين ، ممنوع الاستدارة إلى الطريق الجانبية .","c":"اندماج مع شارع له حق الأولوية ، ممنوع الاستدارة إلى اليسار .","d":"اندماج شارع مع طريق جانبية لها حق الأولوية ، ممنوع الاستدارة إلى اليمين .","answer":"2"},{"id":307,"question":"يسري مفعول الشاخصة   [[b2]] :","a":"فقط على اتجاه حركة السير المقابلة في الطريق التي أمامك.","b":"على الطريق التي أمامك.","c":"على الطريق التي تقود المركبة فيها وحتى المفترق القريب.","d":"على الطريق التي تقود المركبة فيها.","answer":"2"},{"id":303,"question":"شاخصة   [[b28]] تعني:","a":"ممنوع إيقاف المركبات في الجهة التي أقيمت فيها الشاخصة.","b":"ممنوع الوقوف والتوقف إلا لتنفيذ أمر قانوني.","c":"مدخل ساحة خاصة.","d":"ممنوع دخول المركبات الميكانيكية.","answer":"1"},{"id":313,"question":"بأية سرعة تسير عند رؤياك الشاخصة   [[a1]] ؟","a":"بالسرعة القصوى المسموح بها في أنظمة المرور.","b":"في المركبات التجارية بسرعة لا تزيد عن 40كم/ساعة وفي المركبات الخصوصية بسرعة لا تزيد عن 50كم/ساعة.","c":"بسرعة الغيار الأول فقط.","d":"بسرعة تلائم وضع الطريق.","answer":"4"},{"id":319,"question":"الشاخصة   [[b13]] معناها :","a":"ممنوع دخول الدراجات النارية باستثناء الدراجات النارية التي تجر مقطورة .","b":"ممنوع دخول الدراجات النارية التي تسير على عجلتين فقط .","c":"ممنوع دخول الدراجات النارية .","d":"ممنوع دخول الدراجات النارية باستثناء الدراجات النارية مع زورق جانبي .","answer":"3"},{"id":314,"question":"هل هناك فرق بين الشاخصة   [[a12]] والشاخصة   [[a14]] ؟","a":"نعم، الأولى تُحذر من مفترق تفرع والثانية تُحذر من مفترق تقاطع.","b":"نعم، الأولى تُحذر من مفترق تقاطع والثانية تُحذر من مفترق تفرع.","c":"كلا، لا يوجد فرق بينهما.","d":"نعم، الأولى تُحذر من ملتقى سكة حديد والثانية تُحذر من مفترق تفرع.","answer":"2"},{"id":306,"question":"ماذا ينهي مفعول الشاخصة   [[b7]] ؟","a":"المفترق القريب فقط .","b":"الشاخصة  [[b21]]","c":"نهاية الطريق الضيقة أو المفترق القريب .","d":"جميع الإجابات صحيحة.","answer":"3"}]},"__N_SSG":true}